張建宗：扣200元措施鼓勵長者站起來

【Now新聞台】下月起，60至64歲綜援受助人假如半年無求職，會被扣200元綜援金額。

政務司司長張建宗指，措施不是迫長者「搵工」，而是鼓勵他們「站起來」。勞工及福利局局長羅致光就形容二百元只是「象徵式」，不會影響大部分人。

下月起，長者綜援的申領年齡調高至65歲，60至64歲的健全綜援受助人可選擇參加自力更生就業支援計劃。假如連續三次都缺席和社工面談，將會被扣減二百元綜援金額。

政務司司長張建宗表示，措施不是懲罰長者，而是鼓勵他們求職。

其他年齡參加自力更生計劃的人士，假如達不到會面次數要求，會被扣減兩星期的綜援金。

勞工福利局局長羅致光認為，二百元是合理的象徵式要求，影響人數亦不多。羅致光又指，上班對大部分人來說，對精神健康及社交都有好處。

無言以對

2舊水班廢佬仲唔同你死過呀

當日因今日果
班廢老記住唔好岀嚟搞亂香港

阿叔因不滿麥記包優惠問題大發雷霆

死廢老

扣佢地2舊，坐輪椅嗰啲都「站起來」，
屌你老母

佢真係冇改錯名呀 正死賤種黎既
我唔係幫攞綜援既廢老 但扣尻人錢鼓勵人咁點解唔扣班膠官錢鼓勵下佢地做好啲（包括埋你張賤種呀）

咪搞咁多嘢啦
件事已經好煩下
仲響度整色整水做乜
多多事幹

屌 還掂班老懵懂又咪票照投 繼續屌港獨焦土 比人割福利都一心奶共

係班所謂民主派先會on9同班保蝗聯手 比著係識玩嘅應該大大聲要求政府跟據立會判決依法施政

每個濕鳩高官即時月薪減十萬，此舉唔係懲罰佢哋，而係鼓勵佢哋起一起身，唔好坐住個腦

比無能的人統治的痛苦。

廢老大戰庸官

一個廢老兩舊水 加埋對政府庫房黎講零頭都不如 政府偏要同你作對

唔理係咪因為廢老
點睇都似係政府唔夠錢先會做呢啲小動作

唔扣埋班新移民

其實講得岩
有手有腳拎咩綜援

應該有去揾嘅加$2000

死廢老後生嗰陣食正香港經濟起飛條水，老來冇錢真係唔死都冇用

60至64歲邊有人請

點止站起來
死都俾佢激到彈起身啦

羅致光又指，上班對大部分人來說，對精神健康及社交都有好處。

實係啦
洗廁所清潔工對住d屎尿垃圾個人都醒神d

有知音人 !

後生食正香港經濟起飛條水，到60-64歲都冇個錢傍身？

戰後嬰兒至70年代出世嘅香港人食盡經濟條水及港英德政，咁都冇錢退休就過主啦

特區政府太善待老人，現時香港根本唔需要咁多安老政策，等到2030-2040年先開始推出就差唔多

阿茂早排話一定有盈餘，原來係預告cut減廢老錢

邊班廢老搞示威暴動就第一個出黎篤灰

現實係班智障得唔到柒柒柒接見而嬲嬲豬

投票比泛民又冇用，建製又閃人，其他人又被DQ！冇人幫老人家出聲。

扣完廢老錢再派4000蚊

扣得太少，鼓勵不足

小家到爆政府正PK
再者 廢老大多是在港出生的港人
或多或少都曾經對香港付出過
應該對佢哋好D 而唔係做到咁難睇

搞乜撚野呀

扣二百咁小。緊係扣夠二千等佢地出來自力更生啦

咩叫無工做呀

大靚巴士小巴 的士無人渣

大把清潔保安飲食業工作等你做呀

洗碗外賣仔搵唔到錢呀你估

又話$200對大部份人冇影響
咁又點鼓勵人返工？
真係乜撚嘢都佢講晒正一傻閪狗官

淨係識搞班廢老

呃三糧果班新移民又唔敢搞

就係多得你呢種垃圾
保皇狗做乜衰野都要轉泛民幫佢地轉移視線
平時屌泛民就大大聲
幫保皇狗搶夠票
比保皇狗控制晒議會
之後就話泛民唔應該同保皇狗聯手
想唔聯手都唔得
依加保皇狗先有決定權
唔通靠念力否決個議案？

做乜又唔鼓勵下d新移民？

半年200蚊毫俾佢啦，飲少兩次茶姐，2000就可能有些少阻赫力

咁緊張做乜
傾1,2年先出到具體野

再等多一年先真係出

我屋企件老野，60歲，行得走得，由朝到晚係屋企，街唔出，電視無野想睇，一日到黑對住四幅牆發呆，老實講，佢出翻做奴隸算

點樣一直都扮搵工 真係要請教老魔

係咪有病
老人多病痛
佢係老闆會唔會請呀

最好扣起個關愛左

200其實唔多錢
但廢老可以搭100次車仲唔

連登仔幫廢老

懲罰支持者

繼續投民健聯

廢老再就業
總之未死得
都要番工

政府正一大傻仔 搞鳩廢老
今鋪真係食花生啦

扣多啲啦屌,扣撚埋綜援,等班蝗死去支那

廢老收美國佬錢搞亂香港？

問題係嗰班大陸人唔做野又唔搞

勁多新移民廢老 有鬼付出過

幾時會限制2蚊搭車

扣7成5就差唔多

抵撚死啦支那廢老

全世界都睇到保蝗狗出錯，唔棒打落水狗，反而聯手救廢老，我係垃圾，咁你智商應該唔過60

你所謂棒打落水狗既方法就係用泛民幫保皇狗轉移視線？

扣兩舊水有撚用咩
叫雞都唔止啦
係扣就扣兩千

十卜政府打擊廢老

唔係話幫廢老，我自己做開扶貧工作，有D真係見左好多份工冇人請，呢段時間好靠筆錢渡日，少左200真係好大件事

當然，扶貧機構會幫佢地train d技能，等佢地可以搵到工，自力更生，但有唔少人係隱蔽長者，係NGO都未必reach唔到，呢班人生活只會更艱辛

廢老渣巴士
廢老做飲食
你會幫襯?

因果報應
抵啦死廢佬

真係冇工作能力果d點算

唔好話64歲, 60歲都冇人請, 你轉數又慢左, 體力又弱左, 請佢個個呢, 最怕一個唔該工傷就真係食得屎, 一來佢老又怕唔鬧得佢爆血管死9埋有手尾, 二來有代溝, 恃老賣老管唔住, 老野"文失"都叫可以就下佢(請人返來就? ), 最怕佢D老野諗錯野溝通誤會立架生斬9死你, 佢就60幾生auau坐多陣886, 你唔死都殘廢 另外張建宗話咩政府總部1/3外判係>60老野, 你真是好能意思講 外判索頭刻薄 同埋張建宗話咩D60老外判工係咁讚好支持, 緊係啦, 仲食緊你碗"哨水飯"緊係要擦你鞋啦 後面班老野D緊LLMGCH呀 白痴司長

遲d可能連長者八達通都要65歲先用得
配合返政府個中年定義

站起來反政府
呢班人究竟有無腦